<sect2 id="using-mainwindow-intro">
    <title
>Introducció a la finestra principal</title>

    <para>
        <mediaobject>
            <imageobject
><imagedata fileref="&path;using-mainwindow-preview.png" format="PNG"/></imageobject>
        </mediaobject>
    </para>

    <sect3 id="using-areasandbars">
    <title
>Àrees i barres</title>

    <para
>La finestra principal del &digikam; conté dues àrees al centre que mostren les vostres fotografies. Una d'elles és l'<firstterm
>àrea de les icones</firstterm
>, la qual mostra les miniatures del contingut de l'àlbum seleccionat o d'un resultat de cerca i l'altra la <firstterm
>vista prèvia</firstterm
>, la qual mostra la imatge seleccionada. Juntes, les anomenem l'<link linkend="using-mainwindow-imageview"
>àrea de la imatge</link
>. A la cantonada superior esquerra de la vista prèvia, tenim uns quants botons per avançar a través del contingut de l'àlbum, per girar la imatge, mostrar o afegir etiquetes de cares i canviar al mode de pantalla completa. En fer clic a la vista prèvia, podreu fer que desaparegui i fent clic a l'àrea de la imatge d'una miniatura, tornar-la a obrir. </para>

    <para
>L'àrea de la imatge al centre està envoltada per la barra de menús i la <link linkend="maininterface-toolbar"
>barra d'eines principal</link
> a la part superior, la <link linkend="maininterface-statusbar"
>barra d'estat</link
> a la part inferior i la <link linkend="using-sidebar-intro"
>barra lateral esquerra i dreta</link
>. La barra lateral esquerra permet canviar entre nou <quote
>Vistes</quote
>: Àlbums (que es mostren aquí), Etiquetes, Nivells, Dates, Cronologia, Cerca, Difusa (cerca), Mapa i Persones (Etiquetes). La barra lateral dreta es pot utilitzar per a mostrar tota la informació sobre les vostres imatges i en part també per editar-les. Podeu utilitzar totes aquestes vistes per organitzar i trobar les vostres fotografies. Si feu clic sobre un dels botons de les barres laterals, es desplegarà una altra àrea, oferint possibilitats de selecció, de crear entrades, &pex;, per a cerques, editar les dades i mostrar informació. </para>

    <para
>No us preocupeu si la finestra principal es veu força diferent en aquest moment. Aviat aprendreu a activar i desactivar les diferents àrees i, en algun moment, podríeu tenir un aspecte molt similar a la captura de pantalla anterior. </para>

    <para
>Arrossegar i deixar anar les imatges funciona a tot arreu: Fer-ho sobre una imatge cap a una altra branca de l'arbre de l'àlbum, a través de la línia horitzontal de separació de l'àlbum, o cap a una altra finestra d'aplicació. L'única restricció és que no es pot fer sobre una etiqueta, data o cerca. </para>

    </sect3>

    <sect3 id="maininterface-statusbar">
        <title
>La barra d'estat</title>

        <para
>La barra d'estat a la part inferior es mostra en les vuit vistes: <itemizedlist>
            <listitem
><para
>el nom de fitxer quan se'n selecciona un</para
></listitem>
            <listitem
><para
>informació de la selecció quan s'han seleccionat diversos elements</para
></listitem>
            <listitem
><para
>Filtres ràpids:</para>
                <para
>- Informació de quants filtres hi ha actius</para>
                <para
>- Un botó de paperera per a reiniciar tots els filtres actius</para>
                <para
>- Un botó d'embut per obrir el tauler de configuració del filtre</para>
            </listitem>
            <listitem
><para
>una barra de progrés per als processos per lots, &pex;, l'assignació d'etiquetes</para
></listitem>
            <listitem
><para
>una miniatura i un control lliscant per a la mida de la vista prèvia amb els botons «Ajusta a la finestra» i «Zoom al 100%»</para
></listitem>
            <listitem
><para
>una llista emergent per a la selecció de la mida en % per a la vista prèvia</para
></listitem>
        </itemizedlist>
        </para>

    </sect3>

    <sect3 id="maininterface-toolbar">
        <title
>Barra d'eines principal</title>
        <para
>La part de dalt de la finestra mostra la barra de menús i la <firstterm
>barra d'eines</firstterm
> a sota. </para>

        <para>
            <mediaobject>
                <imageobject
><imagedata fileref="&path;using-mainwindow-toolbar.png" format="PNG"/></imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>

            <orderedlist>

                <listitem
><para
>Obriu l'editor d'imatges amb la imatge seleccionada</para
> </listitem>

                <listitem
><para
>Obriu la taula de llum (L)</para
> </listitem>

                <listitem
><para
>Obriu el <link linkend="bqm.anchor"
>gestor de la cua de lots</link
> (B)</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Importa (menú desplegable que mostra totes les càmeres i dispositius d'emmagatzematge massiu connectats)</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Canvieu a la vista de les miniatures</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Alterneu la vista prèvia de la imatge seleccionada</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Canvieu a la vista del mapa per a mostrar les imatges amb les dades de geolocalització</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Canvieu a la vista de taula configurable</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Menú desplegable de la presentació de diapositives</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Alterna a la pantalla completa (<keycombo
>&Ctrl;&Maj;<keycap
>F</keycap
></keycombo
>)</para
></listitem>

                <listitem
><para
>Enllaç a digikam.org, també un indicador dels processos en curs</para
></listitem>

            </orderedlist>

        </para>

        <para
>Podeu personalitzar la barra d'eines escollint <menuchoice
><guimenu
>Arranjament</guimenu
> <guimenuitem
>Configura les barres d'eines...</guimenuitem
></menuchoice
> o feu clic amb el &BDR; sobre seu i escolliu <guimenuitem
>Configura les barres d'eines...</guimenuitem
> des del menú contextual. </para>
    </sect3>

</sect2>

<!--
Local Variables:
mode: sgml
sgml-omittag: nil
sgml-shorttag: t
End:
-->
